建制派續拒用特權法調查

2018-07-12
【沙中線】特權法促港鐵交文件遭否決 建制派唯田北辰投贊成
民主黨林卓廷引用《權力及特權條例》，要求港鐵向立法會出示中科、泛迅和禮頓就沙中線紅磡站擴建工程質量問題，提交予港鐵公司的所有文件。專業議政社福界議員邵家臻促建制派支持特權法，又指日後發生任何意外，建制派將成為幫兇，「（建制派）不要講就兇狠，做就等等。」建測規園界議員謝偉銓則不支持動議，他反問議員有否專業知識審視文件。

2018-08-09
建制派續拒用特權法調查
【本報訊】港鐵沙中綫工程醜聞擾攘多個月，前日死攬港鐵的政府終於跪低，指港鐵報告造假，更令多名高層問責下台；而之前曾高調反對民主派在立法會以《權力及特權條例》查沙中綫的建制派，亦紛紛改口齊轟港鐵管理有問題，不過他們繼續死撐毋須以特權法查港鐵，又稱待政府的獨立調查委員會有結果才決定。民主派議員批評他們「講一套、做一套」，繼續包庇政府和港鐵。

先踢保皇狗出立法會
唔係咩都唔洗講

焦土派唔係咁樣諗